[
    {
      "question": "Trước khi Bồ tát nhập thai, hoàng hậu Ma Da nằm mộng thấy điềm lành gì? (Câu 6)",
      "choice1": "Bốn vị Thiên Vương khiêng kiệu hoàng hậu đến dãy Hi Mã Lạp sơn.",
      "choice2": "Chư thiên rải hoa khắp cả đất trời.",
      "choice3": "Bồ tát cưỡi voi trắng sáu ngà từ hư không nhập vào hông phải của hoàng hậu.",
      "choice4": "Đáp án a, b và c.",
      "answer": "Bồ tát cưỡi voi trắng sáu ngà từ hư không nhập vào hông phải của hoàng hậu.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Các nhà tiên tri đoán điềm mộng 'voi trắng sáu ngà' của hoàng hậu Ma Da như thế nào? (Câu 7)",
      "choice1": "Hoàng hậu sẽ từ trần sau 7 ngày hạ sinh Thái tử.",
      "choice2": "Thành Ca-Tỳ-La-Vệ sẽ mất và rơi vào tay của vua Tỳ Lưu Ly.",
      "choice3": "Hoàng hậu sẽ sinh quý tử tài đức song toàn.",
      "choice4": "Đáp án a và b.",
      "answer": "Hoàng hậu sẽ sinh quý tử tài đức song toàn.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Sự ra đời của đức Phật được gọi là gì? (Câu 8)",
      "choice1": "Đản sanh, thị hiện, giáng thế",
      "choice2": "Đản sanh, khánh đản, giáng trần",
      "choice3": "Đản sanh, sinh nhật, giáng sinh",
      "choice4": "Đản sanh, giáng sinh, thị hiện.",
      "answer": "Đản sanh, giáng sinh, thị hiện.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Thái tử Tất Đạt Đa đản sanh ở đâu? (Câu 9)",
      "choice1": "Vườn Lâm Tỳ Ni, thành Xá Vệ.",
      "choice2": "Vườn Lâm Tỳ Ni, thành Vương Xá.",
      "choice3": "Vườn Lâm Tỳ Ni, thành Ca Tỳ La Vệ.",
      "choice4": "Vườn Lâm Tỳ Ni, thành Ba La Nại.",
      "answer": "Vườn Lâm Tỳ Ni, thành Ca Tỳ La Vệ.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Vì sao đức Phật thị hiện đản sanh tại thế giới Ta bà? (Câu 10)",
      "choice1": "Vì muốn đem lợi ích rộng lớn cho đời.",
      "choice2": "Vì muốn độ tất cả chúng sinh.",
      "choice3": "Vì muốn đem hạnh phúc cho chư thiên và loài người.",
      "choice4": "Đáp án a, b và c.",
      "answer": "Đáp án a, b và c.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Theo Phật học Phổ thông, Thái tử Tất Đạt Đa xuất gia ngày nào? (Câu 11)",
      "choice1": "Mùng 8/4 âm lịch.",
      "choice2": "Mùng 8/2 âm lịch.",
      "choice3": "Mùng 8/12 âm lịch.",
      "choice4": "Mùng 15/4 âm lịch.",
      "answer": "Mùng 8/2 âm lịch.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Theo Phật giáo Bắc truyền, đức Phật thành đạo ngày nào? (Câu 12)",
      "choice1": "Ngày 8/2 âm lịch.",
      "choice2": "Ngày 15/4 âm lịch.",
      "choice3": "Ngày 15/12 âm lịch.",
      "choice4": "Ngày 8/12 âm lịch.",
      "answer": "Ngày 8/12 âm lịch.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Thân mẫu của Thái tử Tất Đạt Đa là ai? (Câu 14)",
      "choice1": "Hoàng hậu Vi Đề Hy.",
      "choice2": "Hoàng hậu Mạt Lợi.",
      "choice3": "Hoàng hậu Ma Da.",
      "choice4": "Hoàng hậu Ma Ha Ba Xà Ba Đề.",
      "answer": "Hoàng hậu Ma Da.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Ai là người xem tướng cho Thái tử Tất Đạt Đa? (Câu 15)",
      "choice1": "Tiên nhân A La Lam.",
      "choice2": "Tiên nhân Tu Đạt Đa.",
      "choice3": "Tiên nhân A Tư Đà.",
      "choice4": "Tiên nhân Uất Đầu Lam Phất.",
      "answer": "Tiên nhân A Tư Đà.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Thái tử Tất Đạt Đa xuất thân từ giai cấp nào? (Câu 16)",
      "choice1": "Bà la môn.",
      "choice2": "Thủ đà la.",
      "choice3": "Sát đế lợi.",
      "choice4": "Phệ xá.",
      "answer": "Sát đế lợi.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Thái tử Tất Đạt Đa đã gặp ai khi đi dạo ở cửa phía Bắc của thành Ca Tỳ La Vệ? (Câu 17)",
      "choice1": "Một người thợ săn.",
      "choice2": "Một cái thây chết.",
      "choice3": "Một vị tu sĩ tướng mạo trang nghiêm.",
      "choice4": "Đáp án a, b và c.",
      "answer": "Một vị tu sĩ tướng mạo trang nghiêm.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Sau khi sinh Thái tử Tất Đạt Đa, hoàng hậu Ma Da sinh về cõi trời nào? (Câu 18)",
      "choice1": "Cõi trời Hóa Lạc Thiên.",
      "choice2": "Cõi trời Đao Lợi.",
      "choice3": "Cõi trời Phạm thiên.",
      "choice4": "Cõi trời Đâu Xuất.",
      "answer": "Cõi trời Đao Lợi.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Danh hiệu Đức Phật Thích Ca Mâu Ni có ý nghĩa cao quý như thế nào? (Câu 19)",
      "choice1": "Là nhà hiền triết của dòng tộc Sakya (Thích Ca).",
      "choice2": "Là Bậc năng nhân, tịch mặc.",
      "choice3": "Là bậc thông thái.",
      "choice4": "Đáp án a và b.",
      "answer": "Đáp án a và b.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Sau 49 ngày đêm thiền định, đức Phật đã Thành đạo ở đâu? (Câu 20)",
      "choice1": "Dưới cây Vô Ưu.",
      "choice2": "Dưới cội Bồ Đề.",
      "choice3": "Dưới cây Ta La.",
      "choice4": "Dưới cây Asoka.",
      "answer": "Dưới cội Bồ Đề.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Khi vua cha ngăn cản ý định xuất gia thì thái tử đã xin bốn điều gì? (Câu 24)",
      "choice1": "“Làm sao cho con trẻ mãi không già, mạnh hoài không bệnh, sống hoài không chết và làm sao cho mọi người hết khổ”.",
      "choice2": "Cho con trẻ mãi, không bệnh, không chết và không biết đau khổ.",
      "choice3": "Cho con không già, khỏe mãi, sống hoài, không bao giờ đau khổ.",
      "choice4": "Xin hãy cho con trẻ mãi không già, sống mãi không chết và không bao giờ biết đến đau khổ”.",
      "answer": "“Làm sao cho con trẻ mãi không già, mạnh hoài không bệnh, sống hoài không chết và làm sao cho mọi người hết khổ”.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Di Mẫu của Thái tử Tất Đạt Đa là vị nào? (Câu 28)",
      "choice1": "Hoàng hậu Ma Da.",
      "choice2": "Hoàng Hậu Ma Ha Ba Xà Ba Đề.",
      "choice3": "Hoàng Hậu Vi Đề Hy.",
      "choice4": "Hoàng hậu Mạt Lợi.",
      "answer": "Hoàng Hậu Ma Ha Ba Xà Ba Đề.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Hoàng mẫu Ma Da thác sanh về cõi trời Đao Lợi, khi Thái tử Tất Đạt Đa chào đời được mấy ngày? (Câu 32)",
      "choice1": "7 ngày.",
      "choice2": "8 ngày.",
      "choice3": "9 ngày.",
      "choice4": "10 ngày.",
      "answer": "7 ngày.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Đức Phật có bao nhiêu tướng tốt, bao nhiêu vẻ đẹp? (Câu 43)",
      "choice1": "18 tướng tốt, 80 vẻ đẹp.",
      "choice2": "36 tướng tốt, 32 vẻ đẹp.",
      "choice3": "32 tướng tốt, 80 vẻ đẹp.",
      "choice4": "80 tướng tốt, 32 vẻ đẹp.",
      "answer": "32 tướng tốt, 80 vẻ đẹp.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Theo lịch sử Phật giáo Bắc tông, đức Phật xuất gia vào năm bao nhiêu tuổi? (Câu 44)",
      "choice1": "20 tuổi.",
      "choice2": "29 tuổi.",
      "choice3": "35 tuổi.",
      "choice4": "19 tuổi.",
      "answer": "19 tuổi.",
      "explanation": ""
    },
    {
        "question": "Quả báu tốt đẹp nào đã dành cho Đại thí chủ tín nữ Tỳ Xá Khư khi nàng thành tâm cúng dường vật phẩm Tăng đoàn đức Phật? (Câu 125)",
        "choice1": "Được Tái sanh lên cõi trời Hóa Lạc.",
        "choice2": "Được làm Chánh hậu thiên chủ Su Nim Mi Ta. (Sunimmita).",
        "choice3": "Được làm thiên chủ của hàng ngàn thiên nữ.",
        "choice4": "Đáp án a, b và c.",
        "answer": "Đáp án a, b và c.",
        "explanation": ""
    }
  ]
  